理性討論：機場夢遊有咩方法保障自己

經過812親身夢遊機場和平示威之後，發現左一樣野，示威者應該諗定保障自己既方法，雖然機場集會係「皇牌」，成效大損失少，但d狗EQ低到咁，難保佢地會忍唔住真係清場甚至捉人，萬一真係捉到，除左搵律師，示威者可以用咩方法保護自己？

812有夢遊到過機場就知，現場網路極差，消息互通好慢，又難fc，所以有消息話目標達到，係時候要走、要散水，大家都好自然跟大隊，小弟亦唔例外，但問題黎啦，機場一多人走，係要勁耐時間先散到好多人，琴日最尾重要行去東涌，如果當d狗真係暴力清場，要拉人，比起係街反而重容易，所以睇下大家有咩方法保障自己？

個人認為：可以帶定passport，因為機場本身最主要既作用就係for市民往返香港，萬一真係唔好彩被人拉左，可以解釋自己係想去旅行，只不過收唔到消息，停曬機，原先重想趁機買平機票，但要咁解釋都要有證據支持自己，到時passport就係有力證據，因為去離港本身帶兩樣野就可以，身分證同passport，我相信身分證大部分人都有帶，所以當有埋passport，依個解釋就合理，當然d狗實唔信，但上到庭法官信就夠，起碼有證據支持。

或者有人會話帶passport 咪比d狗有曬被捕者d資料，但其實有身分證已經可以知道你d野，而且根據最近d狗檢控示威者，都唔會比你離港，又要報到又禁止夜出咁，所以同收埋passport冇分別。

利申：小弟第一次開post，純粹琴日恐慌性散水後，突然諗到依個方法好似幾好，但我唔識法律，所以想睇下各位既意見，或者有咩其他方法？

五大訴求，缺一不可